\documentclass[french, 12pt]{memoireuqam1.3}
%\documentclass[12pt,twoside]{memoireuqam1.3}
% Si vous souhaitez en recto-verso


\usepackage{graphicx}% Pour les figures
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Pour utiliser les caractères accentués
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{url}

%%%%% ajout guillaume  */
%%  bibtex
\usepackage{natbib}

%% test biblatex
%\usepackage[natbib=true,style=apa]{biblatex}
%\DeclareLanguageMapping{french}{french-apa}
%\bibliography{build/bib/biblatex}

%% Déclarer les keywords
\newcommand{\mySubject}{Recherche-création; média expérimental}
\newcommand{\myKeywords}{rétroaction, feedback, concrétisation, objet technique, instrument interactif, lutherie numérique, logiciel Libre, Gilbert Simondon}

%% lien clicable dans la Table des matiere et metadata dans le pdf
\usepackage[pdfusetitle, pdfsubject={\mySubject},pdfkeywords={\myKeywords}]{hyperref}
\hypersetup{pdfborder={0 0 0},breaklinks=true}
\urlstyle{same}  % don't use monospace font for urls

%% utile pour la gestion de l espacement singlespacing doublespacing etc.
\usepackage{setspace}

%% singlespacing pour les citations longue
%% https://tex.stackexchange.com/questions/118360/applying-custom-size-and-spacing-to-quote-environment
\expandafter\def\expandafter\quote\expandafter{\quote\small\singlespacing}

%% gestion des liste depuis markdown

\providecommand{\tightlist}{%
\singlespacing
\setlength{\itemsep}{0pt}\setlength{\parskip}{0pt}}

%% citation natlib (citeyear)
%\usepackage{natbib}

%% Formatage graphique de tableaux 
\usepackage{booktabs}


%% tweak footnote constrain
%% https://tex.stackexchange.com/questions/32208/footnote-runs-onto-second-page
\interfootnotelinepenalty=10000{}

%% latex logo
\usepackage{hologo}
  
%% tweak appendice
\def\appendice{\par
  % work around pour que les liens de la table des matière fonctionne
  % \setcounter{chapter}{0}%
  \setcounter{section}{0}%
  \def\@chapapp{\UpperRef{appencice}}%
  \renewcommand\numerochap{\Alph{chapter}}
  \def\thechapter{\Alph{chapter}}}




%%%%% fin ajout G. /* 

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pour la page titre
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Électrocinétique, Réinjection cinétique interactive}
% Votre nom complet tel qu'il apparaît à votre dossier du registrariat de l'UQAM
\author{Guillaume Arseneault}
% Année et mois courant sauf si spécifié autrement pas \degreemonth et \degreeyear
\degreemonth{Mai}
\degreeyear{2018}
\uqammemoire %% ou \uqamthese ou \uqamrapport
\matiere{communication}


\thispagestyle{empty}        % La page titre n'est pas numérotée
\maketitle

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Page préliminaires
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\renewcommand \bibname{R\'EF\'ERENCES}% FACULTATIF
%si vous voulez qu'apparaisse le titre RÉFÉRENCES plutôt que BIBLIOGRAPHIE

\renewcommand \listfigurename{LISTE DES FIGURES}
\renewcommand \appendixname{APPENDICE}
\renewcommand \figurename{Figure}
\renewcommand \tablename{Tableau}

\pagenumbering{roman} % numérotation des pages en chiffres romains
\addtocounter{page}{1} % Pour que les remerciements commencent à la page ii
\include{build/tex/00_remerciments}
\tableofcontents % Pour générer la table des matières
\listoftables % Pour générer la liste des tableaux
\listoffigures % Pour générer la liste des figures
\include{build/tex/01_resume}
% Utilisez l'environnement  abstract pour rédiger votre résumé


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Document principal
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{build/tex/05_introduction}
% Utilisez l'environnement  introduction pour rédiger votre introduction
\include{build/tex/10_chapitre_1}
\include{build/tex/20_chapitre_2}
\include{build/tex/30_chapitre_3}
\include{build/tex/70_conclusion}
% Utilisez l'environnement  conclusion pour rédiger votre conclusion

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Page liminaires
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\include{build/tex/80_annexe}
\include{build/tex/90_appendix}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pages Biblio
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%%%%% /* tweak G pour natlib
\cleardoublepage
\baselineskip=\simpleinter
	\addtocontents{toc}{\protect\vspace{1.5ex}}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{\UpperRef{\bibname}}
\raggedright
%%%%%  end tweak G */

%% bibtex
\bibliographystyle{apalike-uqam}
\bibliography{build/bib/bib}

%%%% biblatex
%\printbibliography

\end{document}
